Answer: C
Answer: B
Answer: B
Answer: D
Answer: C
Answer: B
Answer: C
Answer: C
Answer: D
Answer: B